當所有醫生放棄你，作為病人可以點做？

首先祝巴絲打新年快樂
呢個係認真post，個案係真嘅
希望有心人睇一睇，集氣支持

我2/13 去睇私家牙醫
因為5年無洗過牙
醫生進行深入清洗
全程都係好痛，出血頗多
但止血後一切正常
於是當晚我食粥，晚上如常刷牙
醫生提供嗽口水
我一切跟從牙醫指示

直到第二朝 （2/14）沈頭約3處染血
我口腔因爲無痛楚，以為流口水混咗血
所以無太擔心

當日都唔敢食硬同大件食物
我只選擇食通粉因爲唔咬都可以吞食
耐不耐用清水洗一洗口

直到夜晚仍然血流不止
血液積係口腔成為啫喱狀血塊
就知大件事，食左兩個三文治後

媽咪趕到返屋企，佢係一位好護士
佢幫我用紗布嘗試止血
因為無牙科儀器所以好難睇清楚傷口
傷口大約位於智慧齒同另一隻牙中間
同埋呢兩隻牙嘅牙肉部分
止血曾經成功 但一放手就開始流血

於是去睇博愛急症（2/15凌晨） ，護士俾紗布我咬，
但係止唔到血，等四個鐘
血已經染滿7-8包紗布
終於有得見醫生
以為可以就此結束

點知醫生睇一眼就話 止唔到血
佢寫信射我去屯門醫院牙科
期間一位護士見到我問佢攞紗布
佢係唯一有認真幫我止血嘅人
多謝你 護士小姐
佢後來幫我抽血 兩個鐘頭出結果
血液無異常，身體凝血功能正常

之後我返屋企沖涼飲帶糖飲品
補充血糖同水份
之後去睇屯門牙科
分類屬於急診

等大約個半鐘
入到去牙醫清洗乾淨口腔
佢話「血已經止咗 我無野可以幫你」（應該係博愛護士當時成功咗）

「我教你自己返去點樣止血」
之後俾4包紗布打發我走
但我都無可奈何 唯有返去休息
不竟都成晚無訓過

之後再度出血
因為公立醫院醫生無人想幫我
我打電話去原本嘅私家牙醫
當日負責洗牙嘅醫生off duty
又另一位牙醫見我
佢為我止血 之後叫我飲橙汁補充維他命C
協助血小板進行止血

但當晚仍然未能止血 口腔血塊大約一個餃子size
媽咪認為出血嚴重，只准我飲飲品
所以只能用飲筒經經吸食 奶/果汁
到目前為止都未能止血
夜晚因爲附近村民燒炮仗
斷斷續續都3個鐘 轟炸令我更加失眠

希望大家都可以幫忙打氣
我好心疼 因為媽咪為我擔心

當所有醫生都放棄我
只要我媽咪堅持落去盡力幫我
佢又不斷鼓勵我
佢每次抱住我 我都忍唔住流淚
佢真係世上最好嘅護士！

宜家食唔到野 訓唔到教已經兩日
真係好無助
希望大家可以支持一下打氣
多謝咁多位巴絲

好心就定期洗牙
睇你個口平時一定臭過垃圾筒

巴打可以試下去法國醫院睇

血都止左 其實你想點

追究返幫你洗牙個位牙醫

咪撚弱智啦好嗎？

之前剝完牙又止唔到血去急症室，醫生都話處理唔到，只可以俾多幾舊棉我咬住

咁你想人地點幫你呀

冇照X光?

除左止血仲可以做到d 咩？

要check埋有無絕症 照下CT
最好住院 24小時監察

中二病柒頭皮 你以為自己係邊個呀懵撚

你都痴撚線，講到人地hea鳩你咁
係咁止血架啦，你仲想人地做d咩其他野

我都試過 洗完牙有個位係咁留血 之後排急症 因為止唔到 到朝早啦 佢轉介番我去專科
然後一睇專科 佢叫我刷牙刷好D 就冇野 番去又真係冇事
但第2次洗牙講番又話我個情況正常 邊個先岩

自己唔愛惜自己
到出事要人執屎就怪人唔幫你
係你自己放棄自己

緊係唔夠啦
一個鐘 take 一次血壓
睇下有無drop bp...
加埋一個鐘一次大A gauze 咬住止血
Set drip 落水...

其實抽左血..inr都正常...咁醫生放你走好正常姐...

真係痴撚線
駛唔撚駛即刻收入院同你做embolization
屌都on撚9

流牙血講到血癌咁

流血止唔到一定有原因
但幾位醫生都無了解清楚
唔知原因就根治

我無醫學尊業知識 我問佢地又遊花園
處理唔到

睇到樓豬應該要psychiatric consultation liaison 乜7都懶人 人地放炮仗又搞到你失眠 天下人都錯 天下人都有欠左你 你唔係睇牙醫 要睇精神科啊

有無抽血 驗下？ 似係血小板唔夠
如果長期止唔到血似係血科病

白血病or再生障礙

好多血gem住係好難訓教
你訓覺無可能清理口腔 只可以含住血塊

驗咗血 醫生話正常

我都mock 過2隻智慧齒 係會唔舒服 我唔覺得好大問題 你都係早d訓教啦 精神緊張

血都驗埋仲想點
你𠝹損手都會痛幾日啦

仲以為乜撚野絕症添

而家有冇好d 呀?

仲諗住叫佢珍惜時間

入黎睇完 原來流牙血

因為唔係一般脫牙/流牙血情況
我先會post

我清理完口腔大約20分鐘內
已經湧到滿口血
否則唔會有血塊積成

護士止唔到血
就唔係一般流牙血啦

多食菜，病到藥除

大佬，醫生都係人，唔識就唔識架啦

未止血唔可以用飲管飲野

點樣放棄啊
又驗血又俾嘢你止血
你覺得唔掂咪俾錢去
私家囉

又要窮唔捨得錢
又怕死

止唔到血 私家醫生就會射你去急症
急症止唔到就射你去牙科部
牙科部佢攪唔掂只係派妙布
由頭到尾都無真係根治個問題⋯⋯

屌你老味睇標題以為你有咩cancer絕症，流牙血

人地已經有做嘢，你仲想點？有錢咪去養和囉，你搵十個人服侍你都得呀

養和唔會射你啦掛

on 撚 鳩 流牙血駛唔駛咁悲天憫人呀

係咬gauze 止架啦 抽完血hb normal, inr normal, 有咩搞？

問下你娘親打唔打IV transamin 囉， 係無野搞，得monitor 同自己好

訓到枕頭紅晒
你以為一般流牙血 係點解會睇急症

三個醫生都搵唔到所有bleeding points

未入黎都以為係乜大病
樓主真係戇鳩到

啱阿
樓主應該照埋個腦

點解洗牙都可以流血不止

我都以為係

我講咩都無用了 好多人都係唔會信
我口入面不停出呢啲血

換牙/脫牙唔會有呢種情況

屌

流兩滴血

邊至兩滴

你自己睇相
設身處地諗諗

你洗牙出血量幾多

香港其實政府醫院都無乜牙醫服務
(鬼叫政府唔注重)
你入到去急症, 西醫唔係牙醫, 識鬼睇咩, 叫抽血確保唔係凝血問題/ 血小板問題囉.
除非你留血留到休克, 否則入急症真係無乜用, 你應該去搵牙醫.

呢篇文好典型既女仔顧影自憐心態，其實好小事，講到好似幾慘咁

集氣

咁多要求咪要入院做全身檢查睇下乜事止唔到血囉,咁人地程序係咁做GA啦

都係好小事

話你憝鳩驚你嬲 腦海特然浮出黎句
佢唔係牙科醫生真係未必識
牙科同醫科兩個course，兩個level
你又會唔會去牙科醫生睇感冒?
佢find out唔到個問題，搵個牙科醫生幫你睇
止血先再轉去牙科有乜問題
如果個個醫生都識，係未唔洗分專科呀
急症大部份只係普通科醫生
你想深究轉去專科緊好過門診，有乜好嘈
又感謝老母又盛，老母平時對你唔好咩?
醫生護士係幫你最多既人
你不如縮返入老母個西啦
憝鳩到無眼睇

急症室應該要做快速初步診斷 同時進行first aid

仲以為有咩不治之症冇人醫到你

我每個鐘都有果啲血塊

我都想知道叫多定少

好搞笑

on9 , 洗牙唔臭係咩理論？

佢地無確保我止血就叫我座多陣無特別就走
佢地都係見我座得耐 就估我ok .....
而我滿口血 我自己睇唔到係咪流緊血

弱智㗎你 流一陣牙血好似絕症咁
死撚左佢啦屌鄧你老母辛苦
浪費大家時間

止唔到血啫， 以為你驗完血之後check到有絕症

咁同時， 你都有責任喎， 你止唔到血又離開a&e？

樓主擔心自己唔係錯嘅

但自己又唔撚係識醫護嘢，求助專業人士又唔撚信，仲要覺得人hea鳩你呃鳩你

樓主真係好撚慘
呢排又係啲牙出事
之前補完隻牙但之後會間唔中覺得好酸
酸到要食止痛藥果隻
仲未去睇返個牙醫問佢咩事
應該都有一半明白樓主嘅感受
希望樓主早日好返

係咪好似批灰咁樣清牙石果種牙周病患睇牙醫？

唔會可憐你架
平時一定唔刷牙

我追問個護士姑娘
佢只係話應該ok 佢答唔到確實答案
醫生只係話 無得攪 快啲過TM 牙科

我都話我自己睇唔到 你唔照入去唔會睇得清楚
滿口血咬住止血綿 同紗布 所以我感覺唔到

我唔係醫護人員 無可能去判斷

之前mok牙 牙醫好似叫過我唔好用吸管

屌 咁衰都有

睇下買唔買到止血藥Tranexamic avid
或者搵個牙醫開俾你

有血塊唔好理佢,唔好搞佢,自然就止到血
我果陣6~7年冇洗牙 , 洗完牙食左車仔麵又係血流不止
冇乜點理佢, 舊"口者 哩" 包住成隻牙同傷口
包完就冇再出事
同埋我果陣洗牙,牙醫話果晚唔好刷牙

我有刷牙 而且唔飲甜飲 只會飲茶/水
晚餐自己煮素菜
因為有好多次腸胃痰 所以我要食得清淡
我唔煙唔酒 所以生活習慣應該唔係主因

咁流法，會唔會係洗牙果時唔小心整到條血管？

明白樓主嗰種無助感 會驚會擔心好正常
有時候啲症狀好明顯但去醫院做晒檢查就係check唔到原因 自然冇得對症下藥
好彩嘅就自己好返 唔好彩就嚴重落去
有時啲大病就係小病痛開始 樓主警覺性高係好事
可以做嘅都係keep住留意個情況 情況加劇再睇醫生不斷loop loop到好為止
當然希望係虛驚一場 只不過係一時嘅體質問題

我都覺
因為正常洗牙出血量好有限 牙醫一定處理得到

On9,仲以為有咩咁大陣象
無病呻吟就係你呢種
仲以為有咩咁大件事
開個post 9唔搭8 博同情
點知原來流牙血 醒下啦 你大喇 唔好細路仔咁嘈嘈貢啦

唔好郁舊血塊
由佢cover住個傷口先止到血

血小板無問題，又無嚴重既病，除左咁到條血管，我諗唔到係咩問題

係咪得我覺得血流不止冇人處理好有問題 有冇人睇晒全文架唔係普通流牙血喎

你個口應該臭撚過屎渠

屌你 你去左醫院驗撚左血冇問題 咁醫生仲可以點幫你啊 ，轉介你去牙醫又話係射波 你都 onlun9

我細過都試過，係喉嚨嘔出黎
btw新年後一定要揾番牙醫

我之前剝完牙流血不止去伊院
個護閪話依啲 case 入廠做乜㞗

其實止血又試過 驗哂check哂仲有咩好做 都係等佢止到血為止

祝福你

之前剝完智慧齒都係流左幾個鐘血，但醫生比左電話可以whatsapp問，真係冇咁驚，又提麻醉藥就快過記得食定藥。之後又搵護士打黎問情況點

有冇試過用冰敷？

仲以為樓主生cancer 有絕症禁入黎睇完
原來係洗牙止唔到血

黐撚線出血出到咁都比屌鳩人
以前齊心嘅連登去咗邊？

樓主要睇精神科

其實收你入院都係等下星期二有牙科睇俾返牙科搞
係保住你呢段時間唔好流血流死
不過你預咗三四日無得食嘢

去唔去再睇你自己諗

流牙血咁小事都呱呱嘈

醫生應該有叫你mak大口 再照下揾個bleeding point掛？
你講到佢地乜9都無做過咁

我唔係醫護人員，但老老實實，睇妳個case都唔係咩urgent case

好似嚟m個啲血塊

祝你搵到好醫生 食流質野飲水撐住呀！

我想像唔到一方要禁住，一方要單手打字會打到一篇咁長既文。

止血除左比紗布你禁
都真係冇乜野做架啦喎

仲諗住你會打話流血不止然後驗到絕症

牙醫係咪姓黃
全元朗最出名手勢差
開名啦

有冇搵冰袋長時間敷

講多句
我老婆係RN

佢話係你血小板問題
醫生止完你血冇乜可以跟進到
住院都效果唔大

你要識自己幫自己止血

同埋要注意口腔衛生，正確咁刷牙

瑪莉有牙科的
過年比較難搵到醫生

佢同妳抽過血驗，佢有冇話妳血紅素偏低？有既話妳就可能失血過多

我之前胃出血左差唔多成個禮拜，之後入急症即刻安排入院，抽血就驗我血紅素過低，仲輸埋血

妳呢d流下牙血應有好小事，不過妳流血情況係因為睇到至覺得大事，駛唔駛講到咁慘

再講，政府急症有分流，會按程度分配等候時間同治療方療，妳明顯係小事至咁處理

我兩次入急症都係一個鐘內見醫生然後安排住院

妳太過重視自己感受，可能覺得政府醫院唔夠重視妳，但政府醫院係實事求是既，assess完妳無urgency就會趕妳走，妳既感受wfc 妳要無微不至既服務就入私家

同岩岩開始出血果時比，依加有冇改善先？

樓主你講到咁恐佈
不如開幫你洗牙個條友個名出黎

吸收多d維他命K，幫助凝血。
好多綠色食品都有。

點解會咁嘅, 好恐怖
祝你快d好返

會唔會死？

其實我嗰時做完牙周病治療都有出過呢種固體血塊 雖然無咁大塊

又係瞓醒個枕頭套一攤血 無睇醫生 一兩日就無事

我都試過洗完牙止唔到血
但你使唔使叫哂救命咁呀
講真人地真係無咩可以做到
要做都做左要講都講完
果時咬住舊棉花差不多成個星期 不停換
係出街同食野果時麻煩d
慢慢d血量就會愈來愈少架啦
唔會死架

用橙色以為係心理時鐘

個口流m

驗過血 話你凝血功能正常
醫生可以做既都只係幫你止血
你唔好咁sad住啦 佢地又唔係真係放棄你
同埋唔好搞舊血塊

個標題寫到咁哄動原來係流牙血

用飲管飲野同係咁浪口已經錯喇
你令到個口有負壓就好易流血

牙醫無同你講？ btw 自己上網搵流牙血都應該知

其實你真係睇錯醫生，你應該係去睇牙醫而唔係西醫

未入之前以係咩絕症
原來流牙血

我都想講

咁最尾你依家有冇事？
流個少少血就嘈到好似生絕症咁。咁人地捐成包血係咪死硬？
人地醫生個專業意見都話冇事，又唔信，係要信自己。
你知唔知急症室就係充滿你呢d人，所以先會咁full？無錯，人手不足係原因，但其中一個原因都係你呢d人。
無知唔緊要，肯去聽，肯去學就得。但睇你留言，跟本就係到質疑人嘅專業資格。成日覺得自己諗嘅先係啱，人地係害緊你。
香港多閪客，唔係冇原因

影舊血出嚟就以為收到人皮，有幾大舊呀睇過？女人嚟m 都多過你啦。驗完都無事啦，你咪等你自己啲血小板做嘢囉。你阿媽都幫你唔到啲咩啦，你期望其他人幫到你啲咩？

仲以為有絕症
樓豬真係

放鬆啲，唔好張啲野無限放大啦，唔講以為你有絕症
你呀媽係護士，佢對過個啲case先係真係「病」，嗌佢輔導下你啦，做人唔可以咁脆弱

流血其實真係唯一辦法就止血
咁止左血就真係冇野就做到 完

又唔好咁話人， 咁樣流血法係會驚既

睇字裏行間都明白你擔心
但老實講 你blood result normal
佢有留你觀察 又真係觀察到你無事
可能你堅持係當時無事/佢睇唔到
當下見你無事梗係放你走 留你做咩姐 新年流流
你覺得佢睇唔到 咁係佢專業判斷
你當時無反對/反對但相信佢判斷 之後再黎反枱就係你唔啱

驗左d血正常又無大血管,最後都止到血咁應該無事既。
嚇親架jer

係流得嚴重左啲既
如果keep係咁都幾唔舒服
但集乜鳩氣 係咪連登仔一人一句佢就會唔流

就係止唔到血先會講
有出血位無人睇到

呢個po都幾撚on9、無聊、誇大、低b。

又蠢又唔聽人講都算係絕症既話 佢都有絕症既

好想知舊血塊點樣形成？慢慢喺個口度脹大？

正常你出完血都會有止既一日
blood result證明你個血無乜事
血小板正常
如果你有常識 你都知血小板會凝住 然後止血
咪即係話 你仲可以止血啦

咁你仲擔心d乜？

你係咪成日lur啲血出黎 你要吞先止到血 啲血栓就係幫你止緊血

屌 仲以為你有cancer

痴撚線集氣支持
以為呢到fb咩屌你老味

其實都幾恐怖 咁樣流法仲要幾次 都咪話唔擔心 可能係你啲用字問題

含住個口 逐漸吞 但都止唔到血
今晚要換紗布先會知道情況

樓主有冇諗過由佢係度
唔好掂等佢自己好

根本呢個至係正常方法，佢果d漱口嚇死人

自我中心到頂點
仲開個咁既標題
痴撚線

今晚頭7
過埋聽晚12點你就會好架啦

簡單d 黎講你係太耐無洗牙
你有恆心既用半個鐘用力禁實出血d 牙肉包你止到

我剝完牙都有呢舊血塊，根本呢舊血塊就係幫你止血
有傷口都漱口，仲要整甩舊血塊，真係冇野好講

其實點會搵唔到bleeding point
一個口有幾大 用電筒照一照應該唔難搵喎

呢句point

之前試過剝牙返屋企後就開大個口由D血絲流到垃圾桶，之後開始狂流，流血不止，又發燒，打電話去牙醫佢叫我去急症室 太夜谷無去
之後自己食退燒藥同合埋個口就止血了

樓豬有冇試過整親有傷口/吱暗瘡 ?
流出黎個d 透明野係幫你凝血架

加油

唔好"撩"傷口 又唔好大力壓傷口
傷口有舊啫哩物唔好咁快整走佢

無保險咪睇垃圾政府

樓主我覺得你可以去做內容農場啲編輯
啲標題世界級

咪係
屌你老未個口出血講到比醫生放棄
真係西撚利

會唔會係我地諗多左?

其實樓豬想人呵下佢,無諗過po上黎俾連登仔批鬥佢架bo

anyway 祝福你樓主

我剝過幾粒又無樓主嗰舊咁嘅血塊

完全明樓主嘅感受 之前腸胃有事做咗好多檢查都搵唔到原因 但我唔覺得檢查過冇事就等於冇病 支持樓主正視個病情 屌樓主嗰啲人應該係成日自己呃自己 以為少少病痛唔緊要 結果等到有大病先嚟後悔嗰啲人

我都試過洗完牙止唔到血，半夜趕去急症室，強力按壓、打強心針嘗試收縮血管，都無用 但火速驗完血，血液又無異常 結果係急症室攤左一晚，等牙科整形部門開工，縫撚左3針先止到血，痛撚到仆街含家產

你把口就真係臭過垃圾筒喇

小學後冇洗過牙但keep住早晚刷牙 仲香過好多兩個月洗一次牙既
不過一定好多牙石

其實應該係視乎傷口大小，
如果好似樓主果舊，個傷口一定有咁上下大
所以樓主個口有傷口，都係主要食流質食物，如奶，凍白粥
甚至少食多餐為妙

唔好用脷lum個傷口
比少少力咬住紗布，咁先止到血
直接壓法

個個都R.I.P., 個死者唔通真係會Rest in peace咩

到底要幾多個月洗一次先好
我見啲人一年洗一次嗰啲洗到隻牙好薄

係咪血小板太小？
之前有無依個問題？

你點知佢隻牙薄呀？你用間尺度？

洗牙根本唔會洗薄隻牙

我之前都試過，都係洗牙，你依d係紅血球痴做一舊，佢會阻住你埋傷口，你要拎哂依d血塊出來，再用力噤實出血位噤半粒鐘，唔好用紗布，希望幫到你。

你出血位唔會好深，只要噤實附近d牙肉，個傷口痴翻埋就得。

樓主唔好咁擔心啦
驗血有大問題醫生都唔會放你走
始終凝血有問題係好危險嘅事
如果身上皮膚無淤血 可以放心啲

係啲人自己同我講覺得洗完薄咗，而我都真係見到見到佢隻牙薄到透咁，而我嗰隻又無
咁我咪問下囉 洗唔洗起哂鋼咁

飲凍/冰水啦，傻仔。
你媽媽無幫你驗下個腦咩？

刀佢老母

真心想知你點知 咪問下囉
呢個係一個常見謬誤
但咁樣一個傳一傳只會搞到越黎越多人誤解
隻牙薄左通常關食野/磨牙事，100%唔關洗牙事

即時做Embo咁痴線

舊血塊有幾大？

多謝解答

利申 過來人 負皮我都係要po圖

洗唔洗幫你做個廿個鐘既手術

你仆街啦，d醫生放撚哂假你先黎開 post

小小事講到好似絕症咁

一路睇以為因爲冇止到血引起嚴重病發症之類冇得醫
睇到好緊張
點之原來冇乜野

我上星期洗完牙都試過咁樣出血，但個量就無你咁誇張。我只係再食下橙，早晚都正常刷牙加埋用 漱口水 ，3-4日左右就停左 無再流血。

樓主有無失血過多暈低左？

我都試過。當時mock完智慧牙，返屋企治唔撚到血，call車入急症,去到醫生都幫唔到，都係叫我咬好綿花，等白己停血。我唸醫生唔係放棄你 ，低係真係幫唔到。
打凝血針有毒，你啲碎料冇可能同你打

係咪洗完牙係咁浪口 同係咁吐口水

你係咪有愛滋病 佢哋咁驚你嘅血

點解個個都好似身經百戰咁
好多血喎 流牙血流到咁都小事

我拔智慧齒都流左好幾日先止晒血
其實樓主就算想搏人地關心都唔應該話人地放棄你

上個月我脫智慧齒 夜晚一樣流血不止
好在最後止到 止左成晚
舊紗布要厚 咬用力啲
唔好成日移動佢 起碼咬實四十五分鐘

最重要唔好用飲管 會吸甩舊血塊又流過

仲以為你有咩絕症

係呀係呀 死撚梗嫁啦
幾大呀 打針係咪仲要喊呀?
毛都未生齊就快啲去做功課啦

急症醫生唔係牙醫 除左抽血同止血真係幫唔到你啲咩
抽血結果顯示同凝血冇關所以佢地先放你走
當然你血塊真係大舊要去睇番牙醫
另外 血塊你唔可以自己狂用清水沖走佢 因為佢本身就係幫你止血
人地一止血你又沖水 佢又要再凝血
我都剝過牙都明你仲要咁大舊血塊係辛苦既

政府醫院垃圾？政府醫院d野至最齊

你係咁玩舊blood clot咁點止血呢？

講埋啲對成件事無幫助既說話有乜用？
就算人地個口真係臭，都好過你個人冇口德

會唔會係牙醫唔小心𠝹親你整到呀
止血既話要做既都做完
啲西醫唔係放棄你
同埋唔好再用飲管

不過其實個口止唔到血係幾危險
夜晚訓教時d血隨時倒流入肺
block airway就死得...當然係講緊大量流+完全止唔到果種

要咬就咬長d既gauzes, 露條尾出黎, 咁唔洗成日meet走塊gauzes就可以知係咪仲流緊血.因為如果仲流緊, 條尾會好快變紅埋

正解，有啲似痕越R就越慘咁。

放鬆啲，過幾日就冇事嫁啦。

不過你個case, 記得未來依一年都3個月follow up洗一次牙，同埋以後都要keep住半年洗一次。 同埋牙線/牙縫刷要用足。

唔好再要比人刮啦

講真你流血流到咁又唔算係小事
但你啲態度好似啲醫生欠左你咁
不如你坐係急症室睇下有幾多人比你更嚴重先

唔知樓主你睇唔睇到
但我都試過你呢個情況
最後我同阿媽講：佢話，一有血塊你就洗左，梗係止唔到血
最後我由得佢，含住舊棉花幾粒鐘就停左，拎返舊棉花出來訓教第二朝冇事

你智慧齒
佢洗牙
點解佢好似仲嚴重過你

我都試過去私家做完手術翻到屋企之後流血不止 之後翻翻去間私家佢話搵唔到個醫生 call白車叫我去公立急症

唔好搞血塊
血塊係幫你止血
同埋點會用飲管

咁仲唔臭呀

睇你個出血量同五年冇洗牙肯定你未洗之前牙肉腫晒有牙周病
你話你日日有刷牙，一定係刷牙方式唔啱，永遠唔貼住牙肉刷
日日刷牙唔代表識刷嘅，學返正確方式

最好用埋牙線啦
個牙醫遇著你呢啲弱智病人真係慘
淨係要洗你硼牙已經夠痛苦
仲要冇常識怪呢個怪嗰個
見到血塊就已經知凝血功能冇問題啦，又係咁整出嚟，咁緊係永世止唔到啦，你吐一舊你身體又整一舊
飲多啲水啦，細細力吞，唔好嗽口。

入黎之前仲以為你生cancer

話係小事個d人好痴線
流血不止係好大件事 又易感染 驚係正常
不過如果係樓主 唔會搞個傷口 塞住佢 好好休息 會好快好

其實你哩啲人有冇見過至親離世 ?

有無咬紗布止血，咬一兩個鐘睇下點
你呢啲行得走得去急症一定比人射走，因為抽晒血無事佢地都做唔到啲乜

公立醫院冇牙科急症
私院都未必有
咁少事講到就死咁，你都係算把啦

又蠢，又怕死，又自大
作為廢物你仲可以點做？

古人有無咁多可樂呀雪糕呀糖嗰啲食先？

你平時一定係不孝子, 你老母咁陰鳩你

先唔講口腔內流血樓主自己處理得唔啱先，就講醫護人員既判斷，唔係小事醫生會放佢走，唔係話醫護人員啱哂，但當血又驗過又唔係失血過量又見唔到生命有危險，你仲期待醫院做到乜，精神易緊張就搵心理輔導啦

樓主係咪又乞人憎同成日精神緊張嗰啲肥婆

以為睇睇下會話凝血出問題絕症

睇標題以為有絕症

只想跟樓主說聲加油

即係而家咩情況？
唔得閒追post ，係有關牙既野我可以幫到你解答下

止左血未

樓主要加油啊
你一定會好快無事

同埋唔好食蕉

如果成件事發生係你地身上你地仲會唔會咁冷靜
人地已經好慘 點解你地仲可以咁冷血

口腔裏面嘅傷口食奇異果會好得快好多 但係真係至少一日連續食五個咁樣 樓主要早日康復

流牙血唔好吐血塊
要飲凍野
咬紗布
常識黎 牙醫一定有講

係連登想人同情樓主係咪傻撚左？
香港人日頭已經要扮好人
係連登先可以俾佢地盡情笑鳩人

死全家係連登都燒炮仗
樓主流牙血想有人理？

係你自己搞成咁 怪得邊個
流血就唔好lur口水漱口刷牙
仲有唔好手多搞個傷口
故事教訓你要勤啲洗牙

只可以話想口腔盡內傷口盡快止血係用忍咬住紗布，唔開口講野唔好郁到紗布直至止血為止，紗布染滿血都唔應該隔一兩個鐘就換。更加唔應該用飲管吸水。再來就係就算止左血，都唔可以咁大力飲水，郁個口，咳呀打喊露果啲有幾會令血塊甩出來既動作都要盡量減少。正如你皮膚有好大個傷口，岩岩新結左焦都好容易甩同埋再度流血。

只可以話內科醫生唔係佢專業，不過都唔好預期牙科醫生會有更詳細檢查做得到。驗左血，凝血功能正常，你又無話流血流到貧血，咪只好繼續努力咬住紗布。

佢媽媽掛著抱佢比佢嗚嗚嗚
流牙血流死可唔可以算係世界紀錄

你都識講啦 HA丫嘛 仲要係急症
你血又止左又無血友病
頂多咪口腔問題
HA急症啲醫生又唔係牙醫
叫你去睇翻牙醫好正常啫
講到人地特登射你波咁
難聽啲講流個少少血死唔去架
咁有需要就比多少少錢定期睇私家牙醫啦

樓主應該開po果陣就出圖
唔駛比人屌到開花
就咁講流牙血 無人覺得係大件事架

最後一個回覆 唔會再答

我再補充，流血量我無法辦法準確表達
希望大家都諒解返 唔係我小題大做
我有好幾次入院經驗 所以我都好鎮定，
我本身都唔怕血又無精神緊繃，
只係文字表達唔好

我媽以前係長時間做AE，佢有接觸過同類case所以先會提起佢
而最終都係佢先搵到另一邊嘅個bleeding point

好多吐血同漱口係下面有人誤傳咗幾頁 想講清楚返 我一直有跟牙醫/醫生 指示

自從知道有問題我無吐血同漱口
我一直含住綿條/紗布
同埋血塊無不停清走
我係含住血塊過夜
所以左邊口腔谷滿血我係訓唔到嘅

我同屋企人一直觀察
今晚係第四晚 終於處理到 因為之前幾次牙醫只係幫我處理牙壁果一面 牙與牙中間都有溢血無去做按壓 壓唔到另一邊出血位
之前我一直跟牙醫指示位置按壓
同家人一齊輪流按壓 但都唔係好成功
搵唔到另一個bleeding point 所以止極止唔到

於是我媽咪試用L形方式包圍果幾隻牙
範圍包得大啲
咬咗大半日 終於都成功止血
真係好好彩咬中果個出血點 否則都係難搞

我自己係睇唔到入面
我只可以靠屋企人幫手睇
宜家搵到又壓到所有出血位就安心返

宜家先敷冰一段時間再試食少量粥
希望一陣唔會再出血
多謝所有巴絲

流血急診就得。我上次凌晨去聯合。個急診醫生幫我call牙醫返黎縫針。（智慧齒傷口出血）

留院monitor q1h obs
mon住bp會唔會drop有冇hypovolemic shock 好冇
抽左血檢完inr 個d正唔正常 仲想點
你呢啲咪浪費資源囉 流牙血姐唔洗死
飲多幾粒維多c 補番vit c 乜都夠啦
大驚少怪

樓主加油希望你快啲好翻

急診call牙醫專科D醫生幫手。
如果你牙血6個鐘 都止唔到。你仲會覺得係小事？

以為睇到尾會係咩大絕症

笑左, 係咪潮文黎架

SOR ,
點睇你意思都係你有醫學專業知識
而果幾位醫生都冇

你未止到血就唔好食固體食物
唔好食太熱
有血塊係正常
可能個醫生重手咗 搞到傷口大

如果你仲諗你係咪有絕症我諗你排期睇精神科好啲
可能你有hypochondriasis 疑病症

即晚刷牙已經錯啦 俾我一定唔刷

屌，以為你就死

唔知以為樓主生愛滋

正評d人係咪睇完個title就算

介紹你用雲南白藥牙膏，真係可以解決到好多口腔問題。

Too long
初一就俾人開年

唔係醫生放棄你
而係太多戈排
邊度來自己諗
多謝支那啦

巴打我明你
平時無聽聞過呢啲問題先會咁擔心

好似豬紅/涼粉
我兩年前試過冬天毎日起身個鼻同喉嚨都會呻到類似咁嘅啫喱
照內窺鏡見到唔係鼻血，係腦下面流落嚟嘅分泌物
覺得太恐怖就冇再睇醫生，依家冇嘢lu

唉屌你老尾

D人話牙痛慘過大病

屌你老尾棚牙搞完一輸，流血緊有架啦...辛苦就緊架啦...

你仲想有幾舒服呀?

人地check過話無問題，你又覺得人hea 9你
跟本你就唔願意接受，你點都係會唔舒服呢個事實

屌

講番幅圖，屌你舊血凝固左咪變成咁lo有幾奇呀?
個度有無10毫升呀? 多?邊度多呀?

以為你最後會講到話就快死
原來咁少事
屌你越擔心咪越難處理囉
心理作用都會有影響
放鬆D啦

幾年前我都有類似情況，洗完牙係咁流血（不過無你流得咁多）
初時以為係正常，點知一覺訓醒成個枕頭都係血水，搵返洗牙果個牙醫止血都唔得。
最後要搵個出名嘅牙醫，佢用laser同我整先搞掂，然後盛惠$800

呢個REPLY 幾有用, 樓主考慮下

我明啊 之前要箍牙要剥兩隻小臼齒 分兩次剥 兩次剥完都係好難止血 咬紗布咬成4 5個鐘都流 最後直接搵手大大力禁成個鐘先止到 其實流咁多血真係會驚 所以我明白你

未入黎之前仲以為你生cancer
係咁用飲筒，止到血先奇

睇得出樓主無專業知識
好似連佢阿媽都無
止唔到血仲食三文治 用飲管
驚流血流到脫水仲飲果汁同牛奶補充營養
流血止唔到係有原因呀
不過個原因係你自己護理傷口不當

屌樓主on99 見你blood result normal 又冇暈又剩緊係由你走 你唯一要做既係咬gauze 止血同唔好chok 舊clot 吹到咁都要講到絕症仲要質疑d 醫護冇幫你唔聽解釋好撚on9 hk 多你幾個rm既patient 真係死得

搵大門未知子

屌抽埋血驗埋都冇事咁你想點

然後話呀媽係最好既護士

其實呢洗牙基本上係完全冇可能整到會導致呢種程度嘅流血 因爲牙肉位係冇大血管
嗰啲話拔完牙，尢其係智慧齒之後會流血不止係因為牙洞裏面有artery，整到就會爆血不止
所以除非你係洗牙之外又有拔牙，如果唔係都冇乜機會搞到咁

不過最大嘅可能性都係你處理傷口不當，犯晒止血大忌又食固體食物又用飲管飲野，搞到舊blood clot留唔到係個傷口位嗰度，咁你就梗係十世都止唔到血啦

其實你正正常常唔好食固體野，唔好食太熱嘅野，同唔用飲管飲嘢嘅話就應該冇事㗎啦

利申：Dental student

樓主怕死到
止唔到牙血又唔會死
大把人個頭爆哂江見你行得走得都要排隊等急症啦
洗唔洗開間ICU比你

集氣支持
好啦 小妹妹加油
祝你大步跨過今次生死難關

仲以為咩絕症，dllm原來係流牙血

8年冇洗牙之後第一次洗牙都冇你咁嚴重

睇成世冇洗過嘅煙屎爛牙嘅youtube記錄片都唔會血流成河啦 支持樓主自己亂搞傷口 遲下代表香港參加達爾文獎

樓上成班鳩UP

好地地洗牙點會止唔撚到血?

洗牙喎? 你估剝牙?

屌 咁都係本身洗牙個牙醫有問題而唔係急症又或者之後嘅牙醫有問題啦 佢講到自己絕症咁呀 你再睇多次個Topic 誇張到呢

成班痴線
如果俾著你地係樓主都會咁諗喇
淨係識係到屌人小小事就呻
好好地洗牙洗到止唔到血仲要有血塊
係人都會擔心
仲要醫生當你人球咁踢黎踢去
根本無正視過樓主病情

希望樓主止血成功 最後無事

6-7年？

睇標題以為樓主絕症
入左嚟樓主流血流到休克
結果就係流下小小血醫生又睇過就講撚到自己係世界遺棄既細路
唔通要醫生同你講
你血小板太廢同正常人standard唔同
U r too special，不如你免費住院等我地研究下

所有

建議樓主好好追下post 睇下自己有幾誇張

我都試過類似
食完年糕隻牙勁痛
google睇過似係牙裂左
但睇牙醫佢唔信我 話只係唔乾淨叫我book2個月後洗牙
屋企人都覺得我大驚小怪話我on9
果排每晚都痛醒 三叉神經搞到勁頭痛
又撞正final壓力勁大 晚晚失眠
2個月後再去多次 佢終於話真係裂左
而且神經已經壞死哂
麻醉都唔洗落就可以直接杜牙根
我一早講左但冇人信 痛撚左我咁耐

流行血加蠢都要同情？咁咪日日都好唔得閒
慘個位係邊？
冷血個位係邊？
如果你有重病去睇急症有個流牙血又怕死既人阻住你，你慘d 定佢慘d?

血都驗埋，冇野， 仲要唔係唔識停，係有停過，所以係小事

病人本身唔會有醫生果種專業知識，而且唔會好似醫生咁一日見識過幾廿個病人。尤其是見過咁多病人，好自然會有唔同的case去比較，既然醫生有咁多呢D Prior knowledge, 所以覺得小事的確係好自然的事。

相反，尤其是一d本身無病無痛既人，好自然都會覺得身體健康是take it for granted的事。宜家忽然間流咁多血，同以前既身體情況出現咁大落差，再加上無醫生果d見識/知識，好自然會驚/不安。根本一些安慰，或是一些事實理據解釋，令佢掌握到件事，就已經可以解決問題。但奈何公立醫完醫生太忙，又多閪客，眼前又咁多客等緊，又點會有呢個能耐去解釋呢。就係因為咁，無解釋，然後係佢既不安/焦慮之餘，仲要加多重憤怒，將事情越鬧越大。

所以，醫生有適當的耐性同溝通能力，簡單講下已經做左D咩，排除左D咩可能性(例如白血病)，再簡單好似上面巴打解釋，牙肉無咩大血管，所以簡單上血就無事。用大約一分鐘的時間，就已經可以令事情有效解決。比起就咁嘲笑/話佢要入精神病院CHECK，似乎來得更有意義呢。就好似跳舞咁，你就我腳步，我就返你，不是更好嗎?你踩左我一腳，我又踩你一腳，咁無咩意思。

利申: 做慣架兩，平日鐘意無料扮四條，懶係大條道理

簡單止血

以為你有咩絕症 屌你老母

我以為最後流血死左

樓豬已經收哂皮
定失血過多死撚左

樓主好慘
希望你快啲無事
點解啲人見到成舊血餃都話小事架

點解唔諗下自己5年唔洗牙呢個問題？

樓主而家止左血未

講到私家醫院冇牙科部咁

乞衣

無錢睇私家？

窮人係咁嫁啦

我明呀
個口痛再加嘈音會痛苦到想死

我十年冇洗牙 上年洗都冇咩野

巴打加油啊

幫手打氣
打你老母咩 你自己打完出唻唔覺得柒？

快d 止到血好好休息
樓主止到血講聲啦

咩叫醫生都係人？ 唔識點做醫生？
雖然樓主睇落有啲精神緊張
但作為醫生點都要知道個病人情況點解會咁喇下嘛⋯⋯
安撫下情緒都要喇 個病人知自己咩事洗撚搵醫生咩

血又抽埋，治療又做咗。
咁都叫放棄你
咁啲醫生年中放棄幾撚多個病人

俾夠你iq180，讀足10年醫

咁你會唔會學識起死回生？5日內醫好cancer?

屌，你估醫生係神咩，乜都知就唔洗科學家啦，遇到唔熟悉嘅情況，除左推俾「專家」處理之外仲可以點？唔通明知自己唔識，又要格硬黎呀

樓主遇到嘅醫生其實已經好盡責

有冇人講吓洗牙應該幾耐一次

都痴線
個醫生幫埋佢驗血睇有冇事都仲要俾你屌
人地係棚牙呀 急症個d唔撚係棚牙呀
要人安慰咪a&e填表入psychia囉
出面幾多人等緊呀 唔通要係度睇埋你幅屋樹人做晒full assessment先叫有醫德？

洗牙都流咁多血 個醫生唔小心洗甩左隻牙呀？

我撐你呀樓主 香港最多人盲從權威 醫生有專業知識 但佢都係人呀

不過我估你個情況醫生都係諗住你流流下會自己好既...

但我脫牙都沒你咁多血 ， 你唔好浪水 唔好搞佢一陣就好架啦

樓主去左邊 好擔心

可以覆翻個post

咁咋下......大吉利是講句你出事先再上來啦